中菜、中藥、中醫全部都係大一統產物，未來香港獨立後要將佢哋一一改名

一講中菜，成個中國根本同歐洲一樣 ，南粉北麵，主食都唔同，南方食米飯米粉北方食餃子、饃饃、麪條（小麥）。

飲食文化千差萬別，四川麻辣 江浙酸甜

乜嘢係「中國菜」？根本同「歐洲菜」同一樣嘅野。

我唔信好多香港人日日食北方野、麻辣野會頂得順囉。淨係浙江啲用幾羹糖去炒菜已經想死啦

中華本身係個帝國，但近代成爲一個民族國家，造成大量矛盾，不過華人根本唔認識呢樣野

華人寫漢字就係一個民族？

日本人韓國人都寫漢字

華人用筷子就係同一個民族？

日本人越南人都用筷子

究竟你仲諗到幾多野真係「華人」所共有？

語言唔係，飲食唔係，風俗唔係，乜都冇

歐洲18世紀已經完成民族主義浪潮，各地唔同族羣成立自己國族，區分開嚟，

但民族主義嚟到華人就變成畸形產物嘅 「中華民族」，最好笑中華民族下面有「次民族」

漢滿蒙回藏

漢族下面有「民系」，一個華人自己發明，西方無嘅concept

「廣府民系」、「客家民系」、「江浙民系」

上多啲強國論壇，就知道有樣野叫「地域矛盾」，廣東人唔妥北方人，上海人唔gur 江蘇人

明明係唔同人，強行追求「大家都係中國人」呢種無謂嘅團結，

為大一統幻夢，踐踏自己利益，破壞自己地方文化亦再所不適

臺灣人醒咗，香港人醒咗，但中國好多地方都係夢寐之中

我地所教嘅歷史，根本就唔係自己嘅歷史，反而揉雜大量與自己無關嘅歷史

香港人/ 廣東人 唔識廣東歷史，唔好話冼夫人，南越國，連土客大戰都唔識

廣府+四邑人 同客家人開片，死咗幾十萬人，慘烈過日本侵廣東

但你歷史書唔會教，因爲中史嘅作用係灌輸「中華民族」、「炎黃子孫」，

本土歷史？邊個得閒理？

但本土過往嘅歷史，先係塑造我地今日之所以為廣東民族 / 客家民族 / 閩南民族 嘅本源

數典忘祖，華人最犀利，因爲連自己真正祖先係邊個都唔知

粵菜、草藥、巫醫？

當初臺灣走過本土運動，從大中華朦朧身份中摸索，經歷華夷變態（國民黨思想），

最後確立自己民族（民進黨思想），就畀香港人鬧分裂國家

今日香港人行過相同步伐，被大陸人指責，

難保，民族主義浪潮有一日會席捲大陸，

究竟香港人應該扮演咩角色，假若發生應該如何自處？ 我諗本土派都未必開始諗

其實中國大陸並非冇類似香港本土思想萌芽

廣州，上海，北京

已經係表表者。

對我嚟講，凡係支持大一統嘅人就係支那人，凡係尋求獨立自主嘅人，就算唔係自己人，都可以係盟友

起碼支持上海獨立嘅人唔會反對香港獨立

共產黨深明呢點，所以近十年大搞文化滅絕

不停推普，妄想以普通話成爲所有華人母語減低內部差異

但歷史話被我地聽，就算語言消亡，身份都會頑強存在

愛爾蘭gaelic 語被英國殖民消滅，成爲瀕危語言，都不減愛爾蘭獨立決心

漢族不可能係單一民族
中國咁仇視日本
但竟然中國統治者反而學日本呃自己D國民係單一民族

日本嗰D係咪叫「和字」？

香港人曾經有個中華幻夢，因爲冷戰區隔而唔認識中華內部嘅多元性

加上廣府人四散海外，對於鬼佬，廣府人就係「Chinese」嘅全部

廣東菜就係Chinese Food

明明得廣東先有飲茶，但鬼佬移位Chinese Food就係飲茶

但香港人/廣東人 連自己都呃埋一份

直到中港矛盾爆發，先如夢初醒，知道「漢人」同自己可以千差萬別

其實稍有民族意識的地區都比中共從語言上消滅咗
粵語區可以頂到今日完全得益於香港
依家形勢黎講
成個漢族圈子得“粵族”有機會跑出
計歷史仲可以以百越族正統自居（算騎劫，不過蒙古國都係咁樣成功騎劫咗蒙古正統 ）

從比較歷史去睇，

文言文 = 拉丁文

粵閩客官等語 = 英西葡意等語言

華夏\中華 = 羅馬

儒家 = 基督教

當民族主義未席捲歐洲前，歐洲各國都覺得「大家都係基督徒」、「大家都係羅馬人後裔」

今日歐洲人唔會爭「羅馬正統」，因爲已經確立咗自己獨立民族身份

但華人依然係糾纏於中華醬缸入便，連捍衛粵語都要爭「正統」，話普通話係「胡語」

事實係，冇人會係正統

因爲大家都係獨立語言，有自己承載嘅文化

「正統中華」同「正統羅馬」一樣，係民族主義浪潮席捲後不再重要

「神聖羅馬帝國」，既不神聖亦非羅馬，最後明白所謂羅馬不過係打飛機，德意志先係自己身份

香港人仍然處於「華夷變態」階段，尋求脫離中國但無法擺脫華人身份，

於是虛構出「粵語正統」，「北方胡語」等說辭，

意識上仍然係大一統，因爲大一統下先有「正統」

你唔會同泰國、越南爭正統

即使越南漢越音保留好多古漢語，但人地而家係獨立民族，理得你正乜q統

係叫漢字

我每次識一個廣東人/上海人，我都會問佢，廣東/上海獨立唔係更好咩？冇咗外省人生活唔好咩？

與其不分青紅皂白鬧係蝗蟲，不如從佢地利益出發，煽動佢地，令佢地有同我地一樣嘅思想

可能你覺得冇咩用，但你唔會估到種子發芽會生到幾大棵嘅大樹

其實以中國而言，係分開幾個經濟區，

自古以來，唔同嘅江河流域，聚集咗唔同文化嘅人羣，因爲每條大江係自己一個經濟圈，水路便利令貿易方便，衆人交流亦方便，

廣府人就係西北江流域，江西人就係贛江，潮汕人係韓江流域，

呢啲唔同嘅經濟圈甚至有自己嘅economic cycle，但中史唔會教你

文化同經濟都一體，珠三角有自己成套產業鏈，根本就唔需要受外地人掣肘。

但廣東人冇自己政治權利，無法控制自己命運，只有任人宰割。

仲以為要批鬥到佢地全部離開香港, 改名生存小事啦

東醫

上海人真係好高質
十年前左右去北点旅遊果時係酒店大堂同朋友吹水果時識到個到北京單人旅行的上海人
又咁啱當日係去天安門廣場就一齊去，當時係天安門前前講講下講到64
跟住佢講左句令我好深刻

「當時的學生們、知識分子們勇於站出來，站在坦克前並不是他們不懼生死，而是他們深信應該保護他們的軍人不會真的開車輾過他們、不會真的向他們開火」

記得內容差唔多係咁

當時交換左聯絡之後，我地返左香港一個月左佢就已經無再回覆過我

Apple個倉頡真係

中共解體
時代革命

中菜>粵/川/滬..菜
中藥>漢方藥
中醫>漢方醫
普通話>華語

EG:
商場二樓有間中醫 個中醫師講普通話 我哋之後睇完去酒樓食中菜 不過食咗中藥就要戒下口
改成
商場二樓有間漢方醫館 個漢方醫師講華語 我哋之後睇完去酒樓食粵菜 不過食咗漢方藥就要戒下口

一個帝國越大，代表人民越渺小，其權利亦更加遭到忽視

因爲你只係微不足道嘅螺絲

如果你住英國小鎮，向鎮長投訴，佢會慎重對待，因爲個鎮往往得幾十人，你個人已經好重要

但你喺大陸十幾億人嘅大帝國？上訪？邊個得閒理

搵城管打死你就得

大陸人唔明白小國寡民嘅好處，只識勃起強國夢

但只係統治者嘅虛榮，同自己無關

唯有在地思考自己利益，權力來源，大陸衆民族先會見到曙光

國家嘅意義本來就係分隔開唔同嘅人避免衝突，透過外交手段作利益談判

因此國家要同族羣文化經濟界線重合先有意義

假如統一就係好，不如溝埋做世界國算數

就算有人一統天下，內部衝突都會爆發內戰

非洲國家內戰多，因爲後殖民主義時期前殖民者求其劃國界，埋下大量民族衝突所致

如果支那經濟爆煲會點？

當經濟好嘅時候，本地人同外地人都算可以和平共處，

但好多潛藏矛盾，廣州人叫講粵語但有口音嘅人叫卟佬，嶺北人叫撈佬，

可見其本土意識其實一早存在，同香港早年一樣，冇大規模爆發。

當經濟變差，失業率上升，本地人同外地人嘅矛盾就會爆發，

而族羣意識就會加深，廣府人呢啲「原民族」（Proto-nation）

就有機會出現本土分離意識，慢慢走上香港/ 臺灣嘅道路

歐洲: 以民族決定國土
中國: 以國土決定民族 倒果為因 可笑

留名學野

係咪 所謂聯省自治？

粵菜、草藥、東醫

唐餐>中餐
華樂>中樂
唐人街>中國城
華夏文化>中華民族

后海灣>深圳灣